echo = repeat on screen
say = say things that you type
tab = auto complete
top = look busy!!!!
date = date
cal = calender
man = manual

============
viewing
============
wc = word count
ls = list
ls -a = list all files, even hidden
ls -l = long listing, extra information
ls -1 = single file per line
-l = lines
pwd = print working directory
clear = page down to a clean space
cat = concatenate have a look inside file
more = show the contents in pages, used for bigger documents
cmd k or ctrl l = clears the terminal
open . = open current directory from terminal
grep = filter
head -n = show what ever amount of lines from the top
tail -n = show what ever amount of lines from the bottom
df -h = view hdd details
sudo powermetrics --samplers smc |grep -i "CPU die temperature"

============
navigation
============
~ = home directory
/ = root directory
cd = change directory
cd (space_bar) = return to home directory
../ = go back a directory
. = current directory
ctrl+a = jump to start
ctrl+e = jump to end
q = quit

============
creating/deleting
============
mkdir = make directory
touch = create a file
cp = copy
rm = remove
rm -r = remove directories and all the recursive files 
rm -rf .git = remove .git folder
rmdir = remove directory
rm -r destination/ *	remove all files in directory		
rmdir = remove folder/  -r
rmdir -r = remove everything in the folder
mv = move
mv = oldname.txt newname.txt will rename* the file
echo = screen will display your input
echo "txt" > file.txt = write a single line to a new file
> = redirect whats on screen to f ile, this will delete existing content
>> = append "text" to file
nano = edit file with terminal
chmod +x file.file // make a file executable
touch -t YYYYMMDDhhmm 'file path' = change creation date
touch -mt YYYYMMDDhhmm 'file path' = change modification date
chflags hidden /path/folder = change to hidden view



=============
ENV = environmental variables / set up in .profile export 
env | grep variableName = search for an environmental variable
